2. Пример без синхронизации и как можно синхронизировать с помощью synch block & synch method.
   Deadlock. Race condition.


Состояние гонки (Race condition)

Состояние гонки возникает, когда один и тот же ресурс используется несколькими потоками одновременно,
и в зависимости от порядка действий каждого потока может быть несколько возможных результатов.

Гонка данных (Data race)

Гонка данных возникает, когда два или более потока пытаются получить доступ
к одной и той же не финальной переменной без синхронизации.
Отсутствие синхронизации может привести к внесению изменений, которые не будут видны другим потокам,
из-за этого возможно чтение устаревших данных, что, в свою очередь, приводит к бесконечным циклам,
поврежденным структурам данных или неточным вычислениям.

Ключевое слово synchronized

Ключевое слово synchronized используется для предотвращения одновременного выполнения
разными потоками одного и того же блока кода. Оно гарантирует, что, если вы получили блокировку
(войдя в синхронизированный блок), данные, на которые наложена эта блокировка,
обрабатываются в эксклюзивном режиме, поэтому операция может считаться атомарной.
Кроме того, оно гарантирует, что другие потоки увидят результат операции после того,
как получат такую же блокировку.

Deadlock

Deadlock, или взаимная блокировка, возникает, когда есть несколько потоков и каждый ожидает ресурс,
принадлежащий другому потоку, так что формируется цикл из ресурсов и ожидающих их потоков.

resources:

https://javarush.ru/groups/posts/1994-sinkhronizacija-potokov-operator-synchronized
http://java-online.ru/java-thread.xhtml
https://www.baeldung.com/java-synchronized
https://habr.com/ru/company/otus/blog/353414/
https://vertex-academy.com/tutorials/ru/klyuchevoe-slovo-synchronized-java/

